[台灣] 獨派推制憲公投達提案門檻 今赴中選會遞件

獨派推制憲公投達提案門檻 今赴中選會遞件

台獨大老辜寬敏創立的台灣制憲基金會積極推動制憲公投，兩項公投「您是否同意要求總統啟動憲法改造工程」、「您是否同意要求總統推動制定一部符合台灣現狀的新憲法」已達到第一階段提案連署門檻，制憲基金會執行長林宜正今赴中選會遞件，若順利通過審核，將進入第二階段連署，盼能在明年8月進行公民投票。

立法院2019年6月修政《公民投票法》，將公投與大選脫勾，未來公民投票日定於8月第4個周六，自2021年起，每2年舉行1次。援此，《公投法》修正後的第一個「公投日」，將在2021年8月28日舉行，許多倡議團體都在積極連署中。

台灣制憲基金會提出的兩項公投案：「您是否同意要求總統啟動憲法改造工程」、「您是否同意要求總統推動制定一部符合台灣現狀的新憲法」，據了解都已超過3000人提案，若中選會審核通過，就會進入第二階段連署，需要近29萬份有效連署書。

依據《公投法》規定，有效同意票多於不同意票，且有效票達投票權人總額4分之1以上者，才算通過，；若以今年總統大選選舉人數1931萬多人計算，明年8月28日投票，必須有近483萬同意票，且同意票要大瑜不同意票，公投案才通過。（政治中心／台北報導）

應該過硬啦 佢冇指明要賣甩支那
只係話
同意要求總統啟動憲法改造工程
同意要求總統推動制定一部符合台灣現狀的新憲法
只係睇英文D票已經夠

依家公投日分拆，不再綁大選，投票率成疑問